scan-to-ebook
=============

[Andrey Zvorygin](http://vk.com/id828789), 2012-2013

email: umount.dev.brain@ya.ru

___scan-to-ebook___ - набор скриптов для преобразования каталогов с изображениями в форматы PDF или DJVU. Был создан для автоматического преобразования массива отсканированных единиц хранения, хранящихся в государственном архиве Ярославской области.

Помимо прочего, поддерживается конвертирование файлов из pdf в djvu. Причем, предусмотренна особенность pdf файлов иметь рамер не более 2 Гб, поэтому обрабатываются ситуации, когда несколько частей одного дела необходимо объединить в один файл.

Для работы скриптам необходимы ImageMagick, djvulibre и pdftk.

Пользователю доступны три команды - ```scan-to-ebook```, ```pdf-to-djvu```, ```pdf-to-jpg```.

Первая позволяет обработать массив оцифрованных документов и сформировать из него массив готовых pdf или djvu файлов.

Вторая команда позволит преобразовать уже сформированный массив pdf файлов в формат djvu с последующим объединением единиц хранения, разбитых на части.

Третья команда позволяет преобразовать массив pdf файлов в массив каталогов jpg-файлов.

#scan-to-ebook
##Использование:
```shell
scan-to-ebook [OPTIONS]
```

##Список параметров:
```-s, --source-path <path>```              Указывает директорию, из которой будут браться изображения. По умолчанию используется текущая директория.

```-d, --destination-path <path>```         Указывает, в какую директорию будут складываться готовые файлы. По умолчанию используется текущая директория.

```-a, --additional-check-paths <paths>```  Указывает директории, в которых могут находиться уже собранные файлы. Список разделяется точкой с запятой. В таком случае обрабатываемая директория пропускается.

```-o, --output-format <pdf|djvu>```        Указывает, в какой формат конверитировать изображения. Формат по умолчанию - djvu.

```-f, --force-overwrite```                 Пересоздавать уже сгенерированные электронные книги

```-q, --quiet```                           Не выводит в терминал сообщения о процессе выполнения задачи.

```-h, --help```                            Помощь по скрипту

```-v, --version```                         Вывод версии

#pdf-to-djvu
##Использование
```shell
pdf-to-djvu [OPTIONS]
```

##Список параметров
```-s, --source-path <path>```              Указывает директорию, из которой будут браться изображения. По умолчанию используется текущая директория.
                               
```-d, --destination-path <path>```         Указывает, в какую директорию будут складываться готовые djvu файлы. По умолчанию используется текущая директория.

```-a, --additional-check-paths <paths>```  Указывает директории, в которых могут находиться уже собранные файлы. Список разделяется точкой с запятой. В таком случае обрабатываемый pdf файл пропускается.

```-n, --no-merge```                        Не склеивать документы в целевых подкаталогах. Может пригодиться, когда в djvu переводятся не разбитые на части единицы хранения, а, допустим, электронная библиотека или газеты.

```-q, --quiet```                           Не выводить в терминал сообщения о процессе выполнения задачи.

```-h, --help```                            Помощь по скрипту

```-v, --version```                         Вывод версии

#pdf-to-jpg
##Использование:
```shell
pdf-to-jpg [OPTIONS]
```

##Список параметров:
```-s, --source-path <path>```              Указывает директорию, из которой будут браться изображения.
                               
```-d, --destination-path <path>```         Указывает, в какую директорию будут складываться готовые pdf файлы.

```-a, --additional-check-paths <paths>```  Указывает директории, в которых могут находиться уже разобранные pdf-файлы, разделяемые точкой с запятой. В таком случае, обрабатываемый pdf файл пропускается.

```-n, --no-merge```                        Не склеивать документы в целевых подкаталогах. Может пригодиться, когда в изображения переводятся не разбитые на части единицы хранения, а, допустим, электронная библиотека или газеты.

```-q, --quiet```                           Не выводит в терминал сообщения о процессе выполнения задачи.

```-h, --help```                            Помощь по скрипту

```-v, --version```                         Вывод версии

##Лицензия
Это программа является свободным программным обеспечением. Вы можете распространять и/или модифицировать её согласно условиям Стандартной Общественной Лицензии GNU, опубликованной Фондом Свободного Программного Обеспечения, версии 3 или, по Вашему желанию, любой более поздней версии. Эта программа распространяется в надежде, что она будет полезной, но БЕЗ ВСЯКИХ ГАРАНТИЙ, в том числе подразумеваемых гарантий ТОВАРНОГО СОСТОЯНИЯ ПРИ ПРОДАЖЕ и ГОДНОСТИ ДЛЯ ОПРЕДЕЛЁННОГО ПРИМЕНЕНИЯ. Смотрите Стандартную Общественную Лицензию GNU для получения дополнительной информации. Вы должны были получить копию Стандартной Общественной Лицензии GNU вместе с программой. В случае её отсутствия, посмотрите <http://www.gnu.org/licenses/>.
